\Conclusion % заключение к отчёту

В рамках дипломного проекта была разработана алгоритмическое и программное обеспечение определения пола и возраста пользователей по их поведению в сети Интернет для использования в задачах обеспечения информационной безопасности.

Решены следующие задачи:
\begin{itemize}
    \item проведен обзор существующих решений и подходов к векторизации текстов и используемых алгоритмов;
    \item разработана методика тестирования алгоритма определения пола и возраста. Выбраны метрики для оценивания качества алгоритмов;
    \item реализован алгоритм и программного обеспечения определения пола и возраста;
    \item проведено тестирование алгоритма и программного обеспечения определения пола и возраста.
    \item проведен технико-экономического анализа проектной разработки, оценки структуры и показателей затрат дипломного проекта, исследования рынка.
\end{itemize}

Непосредственной областью применения предложенного метода является использование для частичной де-анонимизацию преступников путём анализа их поведения в сети Интернет.

Задача определения демографических атрибутов успешно решается методами машинного обучения. При этом наиболее часто используются признаки, извлекаемые из текстов сообщений пользователей Интернет-ресурсов, т. к. этот тип признаков является универсальным практически для любого ресурса. Добавление специфических для ресурса признаков позволяет улучшить качество определения атрибутов.

Изучены методы предобработки текста, основанные на контексте слов в тексте и алгоритме "Мешка слов". Рассмотренные текстовые признаки можно разделить на две основные группы. Признаки первой группы являются независимыми от языка сообщений. В эту группу входят структурные признаки и N-граммы символов и слов. Признаки второй группы в общем случае зависят от языка.

Также разработанный алгоритм открывает возможность для проведения исследований по различным направлениям:
\begin{itemize}
    \item в области обработки персональных данных пользователей сети Интернет, например, в ходе анализа социальных сетей (поиск сообществ и кластеризация социального графа);
    \item персонализации информационного поиска (вывод более точного поискового результата);
    \item упрощение решения задач компьютерной лингвистики (устранение многозначности и поиск омонимов во время исследования сообщений пользователей);
    \item интернет-маркетинг: повышение точности таргетированного продвижения товаров и услуг в интернете позволит повысить результативность рекламных кампаний и в конечном итоге увеличить прибыль производителей и посредников.
    \item в политических целях позволит собирать дополнительную информацию об избирателях и более эффективно расходовать средства рекламных кампаний.
    \item система рекомендаций товаров и услуг для интернет-магазина с учётом демографических профилей их пользователей, построенных путём анализа текстов их сообщений/отзывов;
    \item система рекомендаций пользователей для установления связей дружбы/следования в социальных сетях с учётом похожести демографических профилей различных пользователей, построенных путём анализа текстов их сообщений;
    \item система рекомендаций телепередач с учётом демографический профилей пользователей средств массовой информации, построенных путём анализа их отзывов и сообщений о различных СМИ.
\end{itemize}


%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "rpz"
%%% End: 
